$2500住到獨立屋 港女移民墨西哥慨嘆香港唔係人住

呢條link先岩

會搵平民運毒wo

墨西哥，與香港相距一萬三千五百多公里，時差13小時。對港人而言是個陌生國度，有人對她印象是毒梟橫行與治安差，以為這裏落後得只有農村沙漠。29歲的香港人Kathy移居墨西哥五年，由她解答墨西哥的迷思。

Kathy就讀中大翻譯系，副修西班牙文。自小渴望到外國留學的她，畢業前到墨西哥交流一個學期，後來再回來一間私立大學當中文老師。「做了一年老師後覺得不適合，因為不是太有挑戰性。當時從香港老遠過來，拋棄了所有事，我想自己多些成就，想再試一些新的事。」後來她在一間出口礦的公司工作，認識了現時的丈夫，他來自新疆、移居墨西哥城十多年。「對他來說，墨西哥比中國更像家，所以我決定留下發展，從事進出口貿易工作。」

Kathy說，毒梟對在墨西哥城生活的普通人而言，其實很遙遠。「香港聽到的新聞比較負面，毒梟、黑幫，但其實日常生活很難遇到。哥倫比亞是白粉大國，無論水路或陸路都經墨西哥運往美國，但這只是黑幫的生意。西面某些城市是集團根據地，但平民不會受太大影響。」Kathy會特別注意安全，只因自己是少數亞洲人面孔，特別引人注目。「有些便利店晚上會關門，只留一個小窗，防止偷竊；在地鐵、巴士也要格外小心。」

初來墨國，墨西哥的生活態度對她很大衝擊。「墨西哥人一星期出一次糧，否則他們會沒錢食飯！每次出糧後會立即把錢花光，一家人去吃好的餐廳、買衣服。對我們來說是浪費金錢，對他們而言是善用金錢享受生活。」Kathy認為墨西哥人非常活在當下，生活態度就是「今朝有酒今朝醉」。「香港人像是另一個極端，我們比較刻薄自己，要儲多些錢、買樓、結婚、很多計劃。這令我有個很大的反思，好像人生過得這麼辛苦做甚麼呢？既然都不能預知未來，十五年後我還有沒有命享呢？其實很難說。」她覺得，如果墨西哥和香港人的生活態度取平衡就最理想，所以現在也提醒自己要適時放鬆。

Kathy的女兒去年在這邊出生，她堅持教女兒廣東話，家裏貼了自製的中文學習字卡。「對我們家庭而言，萱萱（女兒）學四種語言是必須的，西班牙語、英語、普通話及廣東話。我做過中文老師，會特別鑽研教育語言方面，透過伴讀、遊戲和看卡通學習。」她覺得墨西哥的文化在教女方面也可借鏡，「墨西哥很熱情友善，我從小就教女兒擁抱，親吻朋友、家人。加上女兒很活潑，到公園會主動攬和錫小朋友，帶她回香港時就感受到很大文化差異，太熱情會嚇親香港小朋友！」

Kathy回想來墨五年，幾乎從未遇過香港人，遇到最大困難其實是沒朋友在身邊。「沒家人朋友在身邊是很痛苦的，過來算是打拚，遇到挫折時很想傾訴，但真不知道可以找誰見面。女兒有四個契媽是我好朋友，有時三更半夜會打電話給她們哭訴，也很幸運有家人支持我。」

Travel Memo：
機票：乘聯合航空前往墨西哥城，可選擇經三藩市、芝加哥或紐約/紐華克轉機，經濟客位來回票價連稅約8,366港元起
Pocket Wi-Fi：從爽WiFi網站預訂墨西哥4G Wi-fi，每日港幣80元不設使用上限，可於香港機場24小時櫃台、觀塘及尖沙嘴門市交收
簽證：持特區護照免簽證，最長逗留90日
滙率：1港元約兌2.4墨西哥披索

記者：洪慧冰
攝影：張志孟

Kathy移居墨西哥五年，去年女兒在當地出生。

她曾是中文老師，特別鑽研教育語言的方法。(蘋果日報)

女兒性格活潑，擁有墨西哥人熱情友善的特質。(蘋果日報)

家裏貼了中文字牌，讓女兒學生字。(蘋果日報)

Kathy未來仍繼續留在墨西哥，覺得當地仍有發展的空間。(蘋果日報)

墨西哥城是墨國首都，一樣有如中環銅鑼灣般繁華的商業區。(蘋果日報)

墨西哥人的座右銘是活在當下，享受生活。(蘋果日報)
相關新聞

【亡靈節】墨西哥一街「死人頭」 人人變華麗骷髏鬼
即時果籽 2天前
【亡靈節】砌靈壇食死人麵包 墨西哥人拜山五寶
即時果籽 2天前
【恐怖慎入】墨西哥城公仔島聽鬼古 掛洋娃娃驅邪定招魂？
即時果籽 1天前
【墨國浪漫】咀一嘴行15年蜜運？山城親吻巷大排長龍
即時果籽 11小時前
【亡靈節】墳場跳舞夾Band開Party 墨西哥人笑看死亡
即時果籽 2天前

害左下一代

癡線死左都唔知咩事

墨西哥都可以吹奏
真係寧願住香港

港人開始向非英語系國家移民

毒梟國都好住
不如移民哥倫比亞喇

希望條港女唔會有咁既一日

之前先有個巴打係智利開公司 估唔到咁快就有人移民墨西哥
不過中南美洲生活指水低 拎住D 錢係果邊好好洗

墨西哥，巴西，哥倫比亞最出名係乜？？

墨西哥？人住㗎？！

去Detroit 唔洗錢都有獨立屋住啦

墨西哥都有平靜d既城市既

條囡好似好老咁,唔似29

同以前既深圳一樣
高速發展，但好混亂

岩呀
我識得啲南亞人都有好nice唔會強姦既

墨西哥

左邊係樓豬老母, 右邊係樓豬呀婆

人唔笑 狗都吠

好拎唔拎 拎依樣嚟打飛機

屌你老母咩 腥港一半人口生活得叫苦連天 , 仲拎國際最佳城市嚟打飛機

你世世代代唔做狗真係哂撚哂

真係唔知腥港豬 憑咩生活得成個狗奴才咁 都可以咁撚有自信

人地住邊自己揀 生活得開開心心
你睇下你同我一齊困住係香港葡萄人地

移民都要搵蝗結婚

你睇下香港貧富懸殊人口差距就知唔止一半人叫苦連天
你過得好唔等於全香港人過得好
某程上香港社會發展比墨西哥仲畸形

大把墨西哥人上去美國揾食、移民上去
其實美國南部州份都好多人講西班牙文
好揀唔揀去墨西哥...

你葡萄埋我地個份啦

呢D國家既支那人都係做生意多，自食其力，搵錢唔少，墨西哥有咩福利吸引到大食懶班蝗？

墨西哥有冇可能再轉去美國藉

係香港窮都好過係墨西哥住
d咁既垃圾人種國家真係你住埋我嗰份
死左都唔知咩事

好去唔去去墨西哥呢d危險國家

港女真係特別無腦

墨西哥都吹奏
同話支那好住D五毛一樣ON撚鳩

佢想唔想去美國唔係重點，重點係美國肯唔肯要佢

我都幾佩服以前嘅華人，為生活肯出走去美洲，印尼同馬來西亞，而加現代人正正缺乏呢種冒險精神

咁既精神我都佩服
但現代人有無就唔知啦

臭港出曬名係仆街地方 走到唔走咩 係冇錢走咋

墨西哥佬搶住去美國，佢個搶住去墨西哥

係咁好啲墨仔唔會而仆爛仆都要仆去美國打黑工啦

拎啲國際城市同啲發展中城市比

紐約 多倫多咪一樣咁急 啲人一樣咪要儲錢買樓

你去非州可以仲平 啲土著冇錢嘅概念呀

咁都帶得吹捧

我可以同你講，美國同墨西哥治安差唔多
主要係睇地方，美國有d洲都好撚窮治安好差
唔洗乜無槍管
所以真係睇地方住
不過香港係罪案率少係真既

我一開始仲諗緊新疆算唔算蝗
下一段佢就已經話要教個女普通話

成日講起墨西哥 都諗起breaking bad

俾人賣豬仔去做咕哩 你講撚到佢哋個個奪寶奇兵咁

我個墨西哥fd話當地好恐怖經常有黑社會搞事喎

我而家住LA 治安差都係因為d墨仔，呀差同黑人
墨西哥？不了
留返俾d窮撚得架喇

屌 香港生活點差都唔駛去到墨西哥呀
真係好撚發達就搏下 佢又唔係喎

非洲幾畝地唔洗錢住呀

好勇敢

點解一定要睇到人地個決定咁差

住o係先進城市做三等公民 vs 住o係發展中國家做中產階級

你覺得你地既生活一定好過人地 ?

墨西哥人就偷渡去美國
香港人就移民去墨西哥
笑撚死人咩

睇佢連去到墨西哥都仲要搵支那狗結婚已經知佢追屎食

國際城市同第三世界嘅移民根本唔同目的

國際城市嘅移民多數來自更差嘅地區
為咗完善嘅福利 穩定生活嘅保障

第三世界移民就梗係有錢有學歷嘅投資者
貪佢法律漏洞 乜嘢成本都低 可以搵大錢
再講 一移民過去就係中上階層
安全/待遇都唔差得去邊..

香港通緝犯著草落腳地之一

智利阿根廷點都好少少呱

哥倫比亞墨西哥秘魯厄瓜多爾就真係不了

商機

冇人想知

做獵人

宏觀世界最有錢個啲 有幾多係要靠移民去第三世界發達

做非法野撈偏就啱嘅

同樣道理
香港好就唔會咁多人移民

墨西哥真係不了

條女講野有口音 真香港人？

其實大把東南亞既富豪都係華人移民過去先發到達
尤其你地口中既垃圾國菲律賓 當中富豪都係華人移民
過去撈到幾十億美金身家
你個宏觀都真係幾宏觀

某英資當年係中國賣鴉片起家

去d窮撚國家易發圍
香港就一般人已經好難 所以佢個決定無咩問題
香港人就係太無冒險精神 永遠唔肯走出去
相反支那狗台狗好鐘意去第三世界做生意

只係我唔太鐘意佢嫁錢嫁支那狗啫

佢去美國你地咪又話佢含洋腸

喺呢度真係睇慣哂。去美國歐洲就話人含洋腸，去中東非洲墨西哥就話狗也不屌正廢柴。如果自己地方係好，有無咁多人想離鄉別井呀？

墨西哥根本冇你地想像中咁差 某d遍遠地區差唔代表全個國家都係咁 隨時墨西哥城既居住環境好過香港都唔出奇

香港到左廿一世紀仲有一大堆人居住喺依d環境咁惡劣既地方 同第三世界根本完全冇分別 到底香港人有咩資格笑鳩人地? 隨時人地老墨黎到香港見到你地班港燦住喺d咁既狗竇都嚇左一跳

樓上咁多人覺得無問題
點解仲唔快d移民過去做大爺

你地其實係咪唔知build the wall既target係maxico
每年有幾多難民湧入去美國你地又知唔知
我唔反對香港的確係崎型
但係maxico既環境唔好得去邊

有得去你估樓上果班有幾多會狗衝去 ？
永遠呢d post都有人吹奏香港點好點好世界第一打哂飛機
真係人唔笑狗都吠 香港係唔差 但越黎越唔好住係事實不過班人連屋企細都可以吹到話夠方便 所以話香港好多港奴真係無錯

當一班人有錢佬上流人士想盡辦法離開香港移民外國
上面班辦登仔仲拎香港係國際大城市黎打飛機 笑鳩移民既人

一日到黑話香港唔係人住想走
但去第3世界闖就話狗也不屌
美國同歐洲果D發達國家就打成世牛工都過唔到門檻
繼續留低鳩叫到死果日啦

死撚左都唔知咩事
文明D嘅印度黎

深圳至少唔會有人揸槍殺平民殺政府官員啊

係香港有錢咪好住囉
可能樓上有d人有錢 咪覺得無乜問題
我只係覺得 咁多地方可以移民
一定唔會係移民去墨西哥
香港係一小舊屎
墨西哥係一大舊屎

呢d國家你住埋我嗰份

連登仔反港女反上腦
你係咪依個國際城市入面嘅有錢人先
唔係受惠嘅連樓都冇得住打咩飛機

如果上面果班係有錢人佢地就無錯

國際最佳城市

大把有錢人plan去移民
你可以話移去墨西哥唔係一個最好嘅選擇
但喺到追捧香港拎國際都市嚟打飛機真係勁戇鳩

墨仔偷渡到美國問題嚴重
如果唔係當奴侵就唔會競選時話起圍牆阻止嚟做競選籌碼啦，仲話要墨國出錢添，可見問題相當嚴重
如果墨西哥係樂土點解咁多人偷渡？

有班連登仔好鐘意拎香港黎打飛機
美食天堂 國際最佳城市 東方之珠
屌你老圈諗下大部分香港人生活幾撚慘先啦

寧死不住狗窩

講到香港唔係咁

痴撚線

非洲,墨西哥都開始吹奏

因為墨西哥整體發展水平低
同樣係最低階層 係美國一定搵錢多啲
同啲菲傭用理
你估佢地好想過嚟香港生活？ 只係為錢咋
但你去第三世界國家唔會甘於做最低階層架嘛
所以你將自己同非法移民嘅人比係想點

痴線 人地移民去邊都要比你地屌 連登真係好撚恐怖 佢都話明中意有挑戰性 各花入各眼姐
老實講 我肯定如果移民個個唔係港女係條仔 連登仔一定係打曬 佩服巴打囉

話墨西哥唔安全，咁撚安全做咩呀？香港咁安全，咪就係圈養到班港豬乜撚都唔識反抗，人地有人地生活，係墨西哥享受緊，你班柒頭住著間豆潤咁大既屋，仲要日日畀共狗蠶食緊，有閪資格笑鳩人咩

駁唔到
笑鳩人之前唔諗下香港依家係其他國家眼中一樣咁撚垃圾

快撚d去啦，好行夾唔送

班友訓左幾撚耐

定係一世冇旅行過窮撚?